**2314. – Hieracium eriophorum** Saint-Amans. – //Plante //vivace, aphyllopode, robuste, //entièrement et très abondamment laineuse ; //tige de 4-7 dm dressée ou ascendante quelquefois couchée, terminée par un //corymbe court, ombelliforme ; feuilles très nombreuses, très rapprochées, presque imbriquées, //sessiles, ovales ou lancéolées-oblongues, entières ou sinuées-dentées, obtuses ; involucre à //folioles toutes appliquées, //presque aiguës, laineuses ; akènes grisâtres ; fleurs jaunes.
Dunes du Sud-Ouest : de la Gironde aux Basses-Pyrénées. = Août-septembre.